英醫透露「咖啡粉含一定比例蟑螂」 網友炸鍋：你毀了我的生活！

英國國民保健署（NHS）的醫師拉傑（Karan Raj）說，大多數可在商店買到的已磨好的咖啡粉，「其中都會有蟑螂」。翻攝《shutterstock》圖片網站

...
英國國民保健署（NHS）的1名醫師拉傑（Karan Raj）最近在1支影片中說，市售的已磨咖啡粉中「通常含有一定比例的蟑螂等生物」，他建議「對蟑螂過敏」的民眾應該避免喝這種咖啡，這支影片曝光後，咖啡愛好者蜂擁到他的帳號留言，有網友表示「驚呆了」、痛罵「你毀了我的生活！」，也有網友堅持說，這無法阻止他們每天用咖啡粉泡咖啡。

《每日郵報》報導，拉傑在這支影片中說，大多數可在商店買到的已磨好的咖啡粉，「其中都會有蟑螂」，因為這些蟑螂「通常沒辦法被完全去除」，所以製造者「只能將它們與咖啡豆一起烘烤、磨碎」，但拉傑也拍胸保證：「把蟑螂吃下肚是安全的」。

拉傑補充說，多數食品權威機構「都允許食物中含有一定比例的昆蟲」，而且「蟑螂蛋白質含量很高」、「不會對人體帶來太大危害」，但是，如果民眾對蟑螂過敏，「我會建議你遠離已磨好的咖啡粉」。拉傑也提到，一些在咖啡加工行業工作的人，「因經常接觸咖啡豆而對蟑螂過敏」。
...

唔撚係呱
想嘔

很多時候，大家在街上的行人路上都會見到新鮮狗屎。有些是完好的，沒有被人踩中，但有些是有個大鞋印的。被人踩中的狗屎的周圍，都會有狗屎印，有些印是很清楚可見，很容易避開，但有很多被人踩了很多次，這樣狗屎印便會越踩越難被人發現，而且也會令原來有狗屎的範圍越踩越大，結果就只會令更多人踩中狗屎，但現在講到的人，都只是一部份人，這篇文的題目，是【人人都在踩狗屎】，為現在只是一部份人？在以下的文字，我會解釋！既然一篤屎都可以令這麼人踩中，這樣如果一條街有兩篤狗屎，這樣便會有更多人踩中了！但這文的要點不是有多少篤的問題。有多少篤當然是一個踩中狗屎的因數，但大家有沒有發覺，當一篤屎被很多人踩過之後，這篤屎好像是消失了，這是很多人的一般想法，但事實並不是這樣，這篤屎只會越踩越大篤，只會令更多中招。世界上的所有物質都是由分子組成。一篤狗屎，是因數以兆億計的狗屎分子組成。一篤狗屎被很多人踩過之後，不論在任何天氣清況都會很快變乾，變乾了的狗屎粒子，會除風飄到到處都有，有些會散到地上給人任踩，有些會飄到人的鼻子裡。這個世界相信有數以千萬篤狗屎在街頭。所以人人一出街，都是踩著狗屎的，不單只踩，因為狗屎粒子是到處飄，所以人人都是食過狗屎的！

思覺老師

猫屎咖啡又唔見你地屌

日日3杯expresso

貓屎同蟑螂比，我寧願食屎
我同意咖啡粉一定有蟑螂，d工人邊有咁好心機分番d蟑螂出黎，烘乾磨碎快靚正

有蛋白質

我諗最安全都係自己磨

好多日常食物都唔係想像中咁乾淨架啦
眼不見為淨

喂阿哥咖啡粉驅蟲㗎喎

利申:有咖啡師cert

朱古力乾意粉都係

其實差唔多食得嘅產品都會有昆蟲啦，只係多定少

其實朱古力都係

曱甴係樣衰姐但有營養係真, 點會唔食得落肚

點先知自己係咪對曱甴過敏？

未磨之前驅唔驅到蟲先？

你驚曱甴過咪對曱甴過敏

你食囉

好少飲磨好既咖啡粉, 一係飲豆既, 一係飲即沖

所以咪毒死啲昆蟲

Espresso

烘過應該冇事。

唔係成隻就無眼屎乾淨架啦

屌都屌你先啦 用埋晒啲支那字

英國研究

至少我覺得佢既甲由成份應該比茶記既常餐少

10幾年前做過starbucks
清grander嗰陣唔多唔少都有啲曱甴蛋

新鮮豆無啦掛, 嚇我唔到

你都on99

細個飲過1次覺得無用就無再飲

咁好多人都敏感

第一個屌柒你啦 字都唔識打

會磨粉嗰d精製食品全部都有
意粉 朱古力 麵包

意粉上左新聞後,我唔敢自己煮

其實好好地用番「昆蟲碎片」依個字咪無事
仆街媒體又小事化大
天然種嘅就實會有昆蟲掂過架啦
搵到樣野食係無昆蟲碎片先驚

其實任何肉類都有寄生蟲同蟲卵添
唔係點解叫你煮熟避免感染?

你估煮熟條蟲同蟲卵會自己消失?
只係熟左殺死左咁解，你食肉既時候一樣順便食埋落肚

每次食肉，就係食埋蟲同蟲卵，咁你地係咪完全唔會食肉

疫情過後應該都日日戴口罩

屌，我決定以後自己磨咖啡豆

見唔到就算
原隻上就驚啲

3杯既咖啡粉還唔還原到一隻甲由

自己磨都有，原料本身就有
原料有你點磨點搞都係有

調味粉類野其實都經過食品輻照殺菌，飲唔死你嫁

好多自命高尚既人飲咖啡但其實飲緊小強碎

E D俾機械處理過o既好難避免
前排先見過新聞話香港市面d意粉每一隻都驗到有昆虫碎片o係入面

朱古力都好多蟲嘅屍體

飲咗咁多年，我夠知飲唔死啦
買原粒咖啡豆會有咩？最多你話俾曱甴爬過

其實好多色素都有蟲啦
只要係見唔到原形同佔既比例少，我接受到

食一隻試下會唔會肚痛

買咖啡豆返去自己磨咪算
磨好咗比你個啲quality本身就唔好

老師

老師打算幾時復出。

紅色色素直情係胭脂蟲

我是睇完呢篇文拜師

曾經有人話想知自己係咪gay嘅話
你可以試下同同性發展超越朋友嘅行為作測試
所以如果你想知你係咪對曱甴敏感
咬一啖啦

點會無，係農產品就會有蟲繁殖，
新鮮豆就更加有
好多細到要用顯微鏡先睇到，唔好咁潔癖啦

順帶一提，你塊臉都係有蟲係度爬

炸既 真係有地方食

蛋白質

好掛住 professor Scott

老鼠毛都係

出街食飯咪仲污糟

咁你成句都係支那字咁濟

泳池都有一定比例既尿啦

仲有化妝品護膚品
特別係唇膏

真野唔好攞嚟講

飲得貓屎都知佢來歷，有晒心準備
而家同你講, 原來日日都食緊甲由...

即係點，係刻意加入去當食物原料？

咁未roast呢
篇文都講左未roast

多口一問，考咖啡師牌無智商要求？

老餅集中地

你以為啲野種係田啊土啊上面
塊田係好乾淨一隻蟲都冇?

哦，即係好似菜乾d蟲咁
咁好細隻姐下話

茶記炒飯含鼻屎比例應該高啲？

問題係磨左粉，清理唔到出黎

異體字都唔識？小學雞

濕疹驗血有曱甴過敏

乾意粉好似都一定有昆蟲碎片

笑死
果D咩幾多合一既咖啡
睇黎應該都有

其實真係啱

自己磨自己沖

On99, 茶餐廳皇牌廚師推介白汁雞皇焗飯！

朱古力仲多，麻煩樓主pin
根據美國食品藥品監督管理局（FDA）的規例，若100克的朱古力樣本中，存有平均不超過60塊昆蟲碎片，則屬安全食用範圍。

水同空氣都有毒

冇菌冇毒，最緊要享用時開心

睇唔到當冇

咁蝙蝠都食得嘅

如果突破心理關口
其實食蟲係最環保同健康

一直都自己磨自己沖

農作物大把

ops 因住俾人告誹謗

但二戰班猶太人
一班死都唔食蟲甲由
一班照食

最後唔食蟲果班真係死鳩曬

蟲真係好高蛋白質
好多藥都有”大蠊”成份

蟲同蝙蝠邊有得比

有研究過成年人平均每年食260幾隻昆蟲

是撚但啦

乜都有蟲嫁啦 食唔死人 咪沒事

我都記得有報告講過加工食物有昆蟲殘肢係正常

即係我屋企啲甲由都有一部分係咖啡豆？

係都唔出奇
仲記得當初小學本英文書寫大部分朱古力都有昆蟲 仲要有圖

我記得係冇可能冇昆蟲殘肢

打鳩我打鳩我 lalalalalala

有乜出奇
你飲緊杯東江水都唔知有幾多曱甴老鼠屍體浸過
大陸人痾尿痾屎再洗埋衫先俾你飲
平時飲到有晒抗體啦

仲有可能有老鼠毛髮，因為放響岀面曬會惹老鼠同蟲蟲
同埋D工人係用腳嚟撩d可可豆，等d豆曬得均勻d

On9當有趣

英國好似無甲由

其實點樣知道自己係對蟑螂敏感？
莫非要試過食或者掂隻嘢先知？

咖啡粉唔係驅蟲，係會引d蟲埋黎，我朋友試過有段時間成日將咖啡渣倒入花盆施肥，引左好多曱甴黎食

未必 要睇你d豆本身咖啡因高唔高
靚既豆咖啡因低於平價豆
賣得貴其中一個原因因為難種
會容易有蟲害！

on9

完全係心理問題
如果有隻咖啡係曱甴咁既樣
就算你同我講入面100%係咖啡成份
沖果陣就放一隻曱甴咖啡落去個杯度沖
我係100%唔會飲

其實係岩,D粒子本身就會隨風飄揚,比如我偏食,我好憎某D食物,我係連聞都唔想聞果D食物既味,因為我潛意識會覺得聞左=吸左D食物粒子,同食左落肚無咩大分別

其實啲即食麵味精咪又係

照你咁講，我去斟杯坑渠水再1000度煲過畀你都照飲得啦？
傻鳩，有雜質飲撚死你㗎
雜質係高溫之下難以分解，有啲有毒化合物難以高溫分解，就算分解咗去到原子層面，有啲元素對人體有害，例如鉛

傻鳩，有毒化學物質點同細菌，微生物，微小蟲類比
最好就落農藥毒鳩到全部野都無菌無昆蟲生存咁就叫安全啦
唔識唔好衝出黎柒啦傻鳩，有菌有蟲唔等於變質同有毒

但其實點解

早餐一定要飲一杯咖啡既人

#337 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

對咖啡過敏

你就柒，食大魚咪有可能中雪卡毒囉，細魚食咗排出少雪卡毒素浮游生物，之後大魚食細魚，經食物鏈累積大量雪卡毒，而雪卡毒正正係高溫分解唔到，所以間中都有人食大魚食到中雪卡毒
同樣情況，要視乎隻曱甴食咗咩落肚，如果工廠環境有啲重金屬，隻曱甴食咗落肚再同咖啡粉搞埋一獲，食你唔死都搞到你智力下降

屌啱啱飲完一包

糖 朱古力 辛辣麵都有啦

屌，加翻啲杜蟲藥落去磨咪得囉 蠢才

咁電池毒過小強

咁咪幾好
利申 唔飲咖啡

邊有人買磨好既咁on9.....咁懶不如飲即融！

食素既人咖啡意粉都唔掂得lu

屌是撚但啦，之前有篇新聞講過好多要用機磨既機器當中其實係有大把飛蟲既屍體攬碎左然後混係入面
睇唔到又飲唔屙就無問題啦，全有機食物仲多蟲躝過tim，唔通絕食咩

你毀了我的生活

睇埋#125，你成個人生，完了！

係呀如果無標準，你咖啡粉可能昆蟲碎片多過咖啡粉本身就容易中招
但一般食品安全有規範，咖啡豆為例，昆蟲碎片不會佔多於4~6%。
大自然環境本來就有昆蟲(包括你咖啡豆種植過程)，你點一口咬定呢啲昆蟲一定黎自工廠有重金屬，就算當你真係有，也唔代表含量高到有危臉性。分分鐘你飲到咖啡因過量中毒，啲重金屬含量都未高到可以影響到你身體

再講大把國家會再驗食品毒素同重金屬含量，講到好似唔駛驗咁。
就算當你食品完全無昆蟲碎片都唔代表一定無毒，有細菌一樣會令食物腐敗產生毒素。

好懷舊

咁樣咪唔關殺唔殺菌事囉
外國由原材料去到生產出嚟都有良好QC，篇文章我就冇睇啦，不過外國工廠就一定負責任做好QC，驗咗冇毒先推出街，至於made by china就
係QC呀
係QC呀
係QC呀

有幾出奇
你平時食落肚嘅嘢裏面
都唔知有幾撚多昆蟲碎片
都係嗰句 眼不見為乾淨

你以為狗屎粒子無污染口罩生產線?
再唔係嘅 啲粒子點都會飄入屋同餐廳

呢個係真...而且仲有另一樣類似嘅嘢...

食生肉咪容易生寄生蟲嘅，咁係因為生肉入面有蟲卵

但就算煮熟左，肉入面嘅蟲卵仍然存在...只係唔會孵化...呢個其實同粉末類食物有昆蟲差唔多原理...無咩需要驚

咁素食撚仲算唔算食緊素

一早知啦 唔係風味點黎

面包都一定有人汗 蟲 手皮
出去食野個碗入面一定有地下既水
攪碎既野都係好污糟

其實你每日都會食到幾十種肉眼見唔到的蟲屍
豬肉海鮮大把寄生蟲，煮熟左咪又係咁食

Google

長毛tone

好似掉轉左
因為對曱甴過敏,所以先會驚曱甴

細個睇唔知咩紀錄片，放塊頭皮喺顯微鏡下面睇，果啲嘢核突過甲由多多聲啦 同埋食乜都有機會食到昆蟲殘肢，尤其係罐頭

日日飲nespresso 有冇事

唇膏都係胭脂蟲整

昆蟲控制公司Terro發布於《赫芬頓郵報》的數據更為驚人：在最壞的情況下，你每年可以在咖啡中攝取136,080個蟑螂碎片。「雖然這個消息比咖啡因更提神，但沒關係，喝不死人。」

依家咪有人屌你囉
打乜撚嘢殘體字呀支那狗

唔怪得話飲咖啡有好多好處，原來係蛋白質來源之一

睇成份
有蛋白質

咖啡狗慘過食屎
仲以為自己好high class

仆街呢個月成日飲咖啡粉，雖然個樣係扮日本嘢

咁starfuck個d係咪？

咖啡豆咩地區黎自己諗

昆蟲蛋白質高，唔怕

Vegan唔飲得咖啡

咖啡因本身就係驅蟲物/殺蟲劑
咖啡豆未roast之前都會有咖啡因
但當然 佢未必會走去食 可能只係路過 然後比工人一齊掉入去roast

張縮圖好正

有時啲嘢好矛盾，唔知就無知
知左又唔係咁接受到

你叫我以後點看待呢樣樣呢真係好怕曱甴

睇完條題都係諗到老師呢編

講到明貓屎
願者上釣
但大家似乎唔清楚咖啡係有蟑螂粉

就係因為樣衰先唔想食

好彩只飲咖啡豆即磨咖啡
咖啡粉不了

發現新大陸咁
諗下人地生產程序就知難避免
如果唔係點解食物會有昆蟲碎片數量限制
（唔係唔比有而係唔比有太多）

屌, 飲住咖啡睇呢篇文

所以on9先成日飲咖啡

右上個女仔仲恐怖過隻小強

人在野:
D昆蟲比例得咁少直接食條蟲仲有益

素食者：

素食撚間接食肉

笑左

呢編野
我一路睇一路想嘔

Protein

果然係貓奴，主子的屎都是香的

所有加工過都一定有
驚就買原生食材自己搞

小強粉有咖啡成份

顯微鏡先睇到就算la
相比之下平時出街食d野咪仲污糟

要學人打日文就用返片假名打返個名啦

連登唔交資料咪冇事

推

enough

唔知既野食咗落肚就算
你依家講出黎叫人仲點飲

冇咩感覺

香港俗語其實好有智慧
大菌食細菌
驚乜呀

其實點都有架wor 除非你自己由0開始整

驚方嘅牙蛇們

其實都飲左咁多年
算啦
都係protein

大陸狗 屌你老母

好在唔飲咖啡架姐

老麥士多啤梨奶昔內天然色素

我連roast 都自己嚟
所以唔怕

精液夠有營養
你唔飲 ?

粒豆生產過程已經有

我屌

同朱古力入面一定有昆蟲同一道理

食鼻屎可以增強免疫力

所以先話毀咗佢生活
不過就算知都會知食
始終睇唔到唔係太在乎
但如果雪國列車咁就可能會嘔

係冇事
不過觀感係差d

遲早要食99%蟑螂

你示範下

異體字嚟嘅,唔好見共產黨攞咗去用就當係簡體字

康熙字典=殘體字

咁應該唔止咖啡粉 唔止曱甴

吹大左

睇下個source 原來係daily mail 咁都好啲，等我仲以為真係有曱甴成分

就算買咖啡豆自己磨，細細隻你都睇唔到架啦

Bear Grylls
protein

好正這句野

米粉應該都有啦咁....

食豬腸好過

仲有添呀, 果D蟲無屎眼, 痾唔到屎, 佢地要痾屎就會自爆死係你塊面
所以你塊面每日有蟲爆屎加爆屍架

你種小麥時就已經有, 無得你避

事實如此, 你種豆時就已經會有昆蟲架啦, 邊有得避

係香港人就寫正體字屌你老母

咁頂多係條友寫錯字啫屌你老母，上面就一堆人話係殘體字

係殘體喎 有話錯佢咩

異體殘體分唔清?